# Vehicle Calibration

В зависимости от скорости автомобиля одно и то же значение на педалях газа и тормоза может вызывать различные ускорения, в связи с чем для модуля Control необходимо собрать калибровочную таблицу, содержащую ускорения при различных скоростях и управляющих значениях на педалях.

Калибровка проводится на длинном прямом участке без посторонних объектов на дороге и представляет из себя повторяющий цикл: ускорение до заданной скорости - замедление до остановки. 

Крайне рекомендуется иметь возможность водителю контролировать руль.

## pedal_calibration.py

Скрипт собирает значения ускорения при различных скоростях и нажатиях на педаль.

### Описание

Предусмотрено 3 режима работы скрипта:

 - полуавтоматический - задается управляющее воздействие при ускорении, при замедлении и  максимальная скорость. В канал Control подается значение ускорения до тех пор, пока не будет достигнута максимальная скорость, затем подается значения замедления до полной остановки автомобиля
 - автоматический с постоянным воздействием - то же, что и первый вариант, только здесь последовательно выставляются различные управляющие воздействия в указанном диапазоне.
 - автоматический с переменным воздействием - в ходе цикла ускорение - замедление - остановка управляющее воздействие не выставляется статичным, а постепенно доходит до желаемого значения. Данный режим позволяет проще получить значения калибровочной таблицы на различных скоростях при малых значениях управляющего воздействия.

### Использование

```console
python pedal_calibration.py [-s]
```

Флаг **-s** используется для запуска скрипта в SVL симуляторе, где используется канал **/apollo/sensor/Imu** для получения ускорения, а не **/apollo/localization/pose**, как на реальной машине.

Дальнейшее взаимодействие со скриптом производится через ввод команд и данных в терминал. При запуске программы откроется окно с визуализацией процесса сбора калибровочной таблицы и выведется следующее сообщение:

```
Commands:
1. q - quit
2. mode [params]
  - l {min_accel} {max_accel} {speed_lim} {accel_step} - l (linear) - change command linearly
    - min_accel - minimum acceleration cmd val, %
    - max_accel - maximum acceleration cmd val, %
    - speed_lim - speed limit, m/s
    - accel_step - step to send different acceleration values
  - s {min_accel} {max_accel} {speed_lim} {accel_step} - s (static) - send static commands
    - params are same as above
  - m {accel} {speed_lim} {deccel} - (manual) - manually choose static commands
    - accel - acceleration to be applied, %
    - speed_lim - speed limit, m/s
    - deccel - decceleration to be applied, %
     
    Example:
    'l 5 100 20 4'
    's 10 100 10 10'
    'm 100 20 100'
3. h - show this help
```

## table2pb.py
После сбора данных их необходимо отфильтровать и перевести в формат конфига Apollo. Для этого создан скрипт ```table2pb.py```, в аргументах к которому указывается путь до csv файла с полученной таблицей, путь до текущего конфига модуля **Control**, путь до файла, в который сохранится конфиг с откалиброванной таблицей, шаг в фильтрации данных по скорости и по значению управляющей команды. Пример использования скрипта:

```console
python table2pb.py -t collected_data/16.09.2022-12:31:21.csv \
    -s /apollo/modules/calibration/data/mb_actros/control_conf/control_conf.pb.txt \
    -d control_conf_calibrated.pb.txt \
    --speed_step 1 \
    --cmd_step 5
```
Параметры:
 - ```-t``` - путь до .csv файла или директории, содержащей несколько таких файлов;
 - ```-s``` - путь до текущего конфига для модуля control;
 - ```-d``` - название файла, в который сохранится конфиг control с обновленной таблицей;
 - ```--speed_step``` - шаг в сохранении значений скорости;
 - ```--cmd_step``` - шаг в сохранении значений на педалях.